澳洲外長： 中國若侵犯人權，澳洲不會坐視

中國當局早前以打擊宗教極端主義及分裂主義為名，將新疆約100萬大多是穆斯林的少數族群送入再教育營。澳洲外交部長潘恩（Marise Payne）在前往所羅門群島（Solomon Islands）數小時前表示，澳洲將追究中國的責任，包括侵犯人權。堅持在政治敏感的議題上保持沉默，並不符合澳洲的國家利益。

近年，中澳雙邊關係惡化，主要是由於有人指責中國干預澳洲內政，和澳洲擔心中國在太平洋地區施加不當的影響力。

中國作為澳洲最重要的貿易夥伴，去年雙邊貿易額超過1234.8億美元（約9631億港元）。有企業高管呼籲澳洲的保守黨政府應將經濟政策置於倡導社會活動之上。

【中美大博弈】澳洲智庫：美軍力量萎縮分散 未準備好在印太與中國打仗

潘恩週二表示，澳洲不會保持沉默。她在悉尼的外交政策演說中稱：

「我們必須尊重彼此的主權，但我們將一如既往地繼續提出人權問題，包括中國的人權問題。」

（We must respect each other’s sovereignty， but we will consistently continue to raise issues such as human rights， including， as I have said， with China. ）

她指出：

「若對所有侵犯人權行為視而不見，意味著接受破壞國際和平與穩定基礎的行為。若沒有挑戰就沒有進步。」

（Turning a blind eye to all human rights violations means an acceptance of behavior that undermines the foundations of international peace and stability. Where there is no challenge， there is no progress.）

中國駐澳洲首都坎培拉大使館沒有立即回應評論請求。

點睇

求你救救在澳被強國打壓言論自由嘅人先

唔好得個講字

得把口，新疆已經單野咁耐
仲想住視幾耐

會站視不理

全世界既外交部都係口交部
有冇例外

Push

咪又係口交

中华人民共和国澳洲省
聽住先 澳洲真係唔多信得過

已經有13個英美參議員/單位就GPhone出聲
快啲Rt and like and reply哂佢
全部響哂 /Task1

觀望

注視到亡國

澳洲指意加拿大都唔會指意你

55

BS 有利益就跪低 得把口

廢話
中國咪侵犯緊人權
澳洲一直坐視不理

澳洲真係好多好多蝗

中國澳洲省

會加入

澳洲特別行政區

中澳雙邊關係惡化

邊度有

又咀炮
趕晒D中國人走先算啦

仲”若”? 昏迷左幾多年？